<虹鱒魚>【淡水三文魚都入選】強國自定「生食標準」 網民：以後都不吃！

【淡水三文魚都入選】強國自定「生食標準」 網民：以後都不吃！

即時兩岸

內地央視財經節目，今年5月大力推介青海龍羊峽水庫飼養、被稱為「淡水三文魚」的虹鱒魚，引發全國爭議，正當各界爭議聲逐漸減少之時，內地有團體公佈「生吃三文魚」的標準，當中包括了虹鱒魚，聲稱這「填補行業標準空白，對於規範行業操作」。網民大罵這是「自欺欺人」之舉，食品安全「信用崩盤」，「以後再也不吃三文魚了」。

標準是由中國水產流通與加工協會會同三文魚分會成員發起，當中包括曾被央視推介的「青海民澤龍羊峽生態水殖有限公司」，標準將包括大西洋鮭、虹鱒、銀鮭、王鮭、紅鮭、秋鮭、粉鮭等全都列為三文魚，同時制定產品感官、安全衞生指標，定出寄生蟲的嚴格要求，亦要求出售時要列出魚名、產地。

團體聲稱，制定出標準，除是填補行業標準空白、規範行業操作、保障產品質量，更是保護消費者知情權，有着重要意義。

「改標準這種自欺欺人的事也做得出來，真是一出好戲！」消息曝光後，原已平息的爭議再在網上熱議。網民稱：「如能賣出去了，以後商家也可以明目張膽的賣假三文魚了！」「有點像奶粉……怎麼也通不過之前的標準就把國內標準調低……」、「我朝的三文魚市場可以宣布信用崩盤了，跟奶粉一樣。」
新浪微博
<蘋果>

食吞拿唔食三文

以前都食唔少啦
不過家陣公開講到明啫

有得改㗎咩？

真正的三文魚是不吃中蟈人的